學車新手一問

無知一問

紅色交叉=行人
藍色框=車輛
行人向紅色箭嘴方向行走
車輛向藍色箭嘴方向前進(非倒車)

噉嘅情況
1.嗰個位屬唔屬於行人道路呢?
2.車主係唔係應該要先讓行人過咗再駛前呢?

道閘如圖所示, 係無開閘
再根據運輸署道路使用者守則:
[私家車內觀看行人]

注意行人

無論何時何地，即使行人胡亂橫過馬路，駕駛人在法律上和道義上均有責任，提防和避免撞倒行人。因此，你應該時刻讓路給在馬路上的行人。

在行人眾多的地方，尤其是在擠擁的街道上，或在巴士站或在攤檔附近時，你應小心慢駛。提防有行人突然從已停泊或停定的車輛後面走出馬路。駕駛較寧靜的車輛，例如電動或混合動力車輛時，由於車輛聲量較低，行人可能不察覺你正在駛近，因此尤須小心。

駛入或駛出馬路時，應盡量使用正式的行車通道，避免倒車駛進馬路，並應讓路給行人。

個車主開咹再駛前閘鳩個路人, 甚至屌個路人「癡線」合唔合理?

撞親人幾時都係你輸，你諗你

另外horn 唔係咁用，屌人老母就睇番許賢教學

我唔係車主,我係路人
btw,感謝師兄

Lm
成日好撚多私家車高速一野轉入黎

啱呀, 唔係唔俾佢剷上嚟呀, 唔讓行人重要屌鳩人嗰下先癲

響安你可以唔理佢, 佢屌你就屌返佢

閘你咪順勢跌低報警玩大佢囉

不過撞著個痴線司機, 輕則斷手斷腳, 重則無命

我啱啱開始學緊車, 重睇緊本道路使用守則, 唔敢理直氣壯射佢